---
ID: 915
title: 'TZM 2.0: Yleishyödyllinen yhteisö perustettu, Non-Profit Status 501c3'
author: Teemu Koskimäki
#excerpt: ""
layout: post
hide: false
post_date: 2016-06-15 21:17:34
---
TZM on perustanut Yhdysvalloissa 501c3 yleishyödyllisen yhteisön (NPO; non-profit organization) auttamaan hallinnollisissa tehtävissä. Se sijoittuu Kaliforniaan ja sitä hallinnoi LA:n osaston ydinjäsenet. Tämä verovapaa instituutio mahdollistaa verovähennyskelpoiset lahjoitukset ja auttaa liikettä harjoittamaan yleistä kauppa alennetuilla hinnoilla. Sen avulla saa mm. alennuksia tapahtumien pitopaikoista.

<!--more-->

Lahjoitetut rahat käytetään etenkin nettisivutyöhön, hallinnointiin, globaalien tapahtumapäivien kehittämiseen ja promootioon, PR-työn laajentamiseen, median kattavaan hyödyntämiseen ja paremman kommunikaatioinfrastruktuurin luomiseen osastojen auttamiseksi.

Esimerkkejä nykyisistä tarpeista rahan käytölle:
Nettisivujen ylläpitäminen ja hallinnointi, Z-päivät ja mediafestivaalit, ammattimainen PR, osastorakenne, projektien koordinointi, ohjelmointi (esim. TZM sovellus), GRI (maailmanlaajuinen uudelleensuunnitteluinstituutti), audio/visuaalinen tuotanto.

Liike on toiminut tämän tarpeen ohi vuosia saavuttaen paljon, mutta toimiminen ja laajentaminen nykyjärjestelmän vallitessa vaatii rahaa, ja näinä menneinä vuosina rahat osastoille ovat tulleet pieneltä joukolta ydinjäseniä. Hajautettu taakka on parempi ratkaisu ja se mahdollistaa enemmän.

Peter korostaa videolla, että Zeitgeist-liike ei ole yritys, ja NPO:n ”hallitus” ei saa palkkaa. Toiminta perustuu edelleen vapaaehtoisuuteen, ja kerätyt varat kohdistuvat tarkoin määriteltyihin ulkopuolisiin kustannuksiin. Toiminnasta tehdään läpinäkyvää siten, että joka vuoden lopulla NPO julkaisee raportin johon on merkitty kaikki lahjoitukset ja käyttötarkoitukset. Tulevaisuudessa liike saattaa myös tehdä joukkorahoituskampanjoita erityisiä projekteja varten.

Lahjoituksen voi antaa osoitteessa: <a href="http://thezeitgeistmovement.com/support" target="_blank">http://thezeitgeistmovement.com/support</a>

Jos sinulla on kysymyksiä tai huolenaiheita, voit lähettää sähköpostia osoitteeseen: npo[ät]thezeitgeistmovement.com

&nbsp;

https://www.youtube.com/watch?v=gdcH2yMeK3A